(培正中學)學生張貼「六四」直幡， 校長: 學生不能干預中國

學生張「毋忘六四」幡 培正﹕倘掛「平反」或禁

【明報專訊】下周一是「六四」事件29周年，培正中學校園內出現紀念標語，校長譚日旭表示「堅決反對政治入侵校園」，校園內出現的「毋忘六四」直幡是學生會自10年前便開始掛的，亦有向校方申請。他指出，若直幡內容是「平反六四」，學校或不會批准。

學生會已向校方申請

培正中學學生會回覆指出，該會抱完全中立的政治立場，而懸掛六四直幡是為了回應學生保留以往紀念六四的傳統的訴求；同時亦希望同學可以留意中國近代的歷史事件，並追悼在事件中的死難者。

培正中學的直幡出現在校園中庭的建築物二樓，寫有「毋忘六四」4個大字。本報昨午曾致電該校，該校人員以事件是「校內事務」為由，隨即掛線。校長譚日旭其後回覆本報表示，學生會事前有向校方申請，通常約於一周後除下，「這並非政治取態，而只是提醒大家記住，好多中國人都會這樣，與要求平反不同」。他續稱，若學生會所申請懸掛的是「平反六四」，學校或者不會批准，被問到為何不准，他解釋「（平反）由你決定呀？唔係由我們決定，由中國決定的，我們如何可干預他們（中國）的決定？」他又說「你不要問我政治取態，我不會答你」。

另一中學多張原份頭版製展板

另外，九龍區一所中學有教職員在學校展板張貼「不想回憶，未敢忘記」標語，標語下方亦有29年前報道六四事件的報紙原張頭版，如《新報》、《明報》、《文匯報》等，另附有相關報道影印本供學生查看。

別國事務 點平反？
校長

1989年6月4日

譚日旭校長好本土呀

對於政府近日公布《國歌法》本地立法，提出在中小學內教授國歌，譚日旭認同應對國歌有所認識，「我們現在都有教的，國歌我覺得應該要教的，一個國家的國歌你都不認識，那你作為一個國民，都不是很合理」，故譚日旭指立國歌法無可厚非。

反對干涉別國內政

支持校長

譚日旭指立國歌法無可厚非。

干預中國

「六四」是怎樣一回事?

只係支持校長對呢件事決定

秒 擺明佢係藍絲扮中立

唔怪得有自稱支持本土既人會含X投建制

(唔係話要支持販民; 我係補選都投白票)

扮中立唔好
做教畜洗腦好？

校長反對干預中國, 但又要唱中國國歌

但連登都有人自稱排拒中國之餘, 又投資中國股票買中國野, 所以都好難怪校長

他續稱，若學生會所申請懸掛的是「平反六四」，學校或者不會批准，被問到為何不准，他解釋「（平反）由你決定呀？唔係由我們決定，由中國決定的，我們如何可干預他們（中國）的決定？」
點解唔支持？

校長既然反對干預中國, 點解又要迫人支持中國國歌

不過, 都有連登仔自稱排拒中國之餘, 又投資中國股票 買中國野 屌中國女女, 所以都好難怪校長

咁難得有校長識諗叫學生不應干預其他國家嘅事

6月時就唔係中國國民，
6月之外就係中國國民

你班友仔做咩係到自己打飛機

無厚非, 即係有 "薄" 非 ?

搵到成段文, 證明譚日旭校長真係好本土

對於政府近日公布《國歌法》本地立法，提出在中小學內教授國歌，譚日旭認同應對國歌有所認識，「我們現在都有教的，國歌我覺得應該要教的，一個國家的國歌你都不認識，那你作為一個國民，都不是很合理」，故譚日旭指立國歌法無可厚非。

應教國歌 國民不懂不合理

譚日旭認為大家不可能否認自己是中國人，「有些年輕人的講法，甚至香港有些成年人都是這樣教導，指『我是香港人，不是中國人』。我不會認同這樣的。你是中國人就是中國人」。譚感嘆現今香港欠家國觀念，「無國怎有家呢？你回看中國100年前被外國人欺負的時候，我們早一兩代人那樣的淒慘」，又指「港獨」天方夜譚，「我們屬於中國的一部分，我們的食物、水、電力，起碼一部分來自中國」，認為香港沒條件談港獨。